<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seminario | GMG</title>
    <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/tag/seminario/</link>
      <atom:link href="http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/tag/seminario/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Seminario</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es</language><copyright>© 2012-2021 Grupo de Materiales Granulares</copyright><lastBuildDate>Tue, 29 Jun 2021 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/media/GMG-logo.png</url>
      <title>Seminario</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/tag/seminario/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Fluctuaciones de densidad en un medio granular atravesando la fase de transición vítrea</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-29/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Revisitando el experimento de Chicago pero variando la intensidad de la perturbación de forma
continua, hemos mostrado que una transición de fase tipo vítrea puede observarse en el
comportamiento de la densidad granular como función de la intensidad de la perturbación. Para
amplitudes suficientemente altas, la densidad del sistema es independiente de la velocidad con la
que la perturbación es modificada. A cierta intensidad crítica, la densidad del sistema se vuelve
dependiente de la tasa de cambio de la perturbación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;a href=&#34;https://www.imperial.ac.uk/people/p.gago&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dra. Paula Gago&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; es Investigadora Asociada
en el Departamento de Ciencias de la Tierra e Ingeniería de la Facultad de Ingeniería de la Escuela
Imperial de Londres. Formó parte de los inicios del Grupo de Materiales Granulares, donde
realizó investigaciones que condujeron a la obención de su Doctorado en Física (UNLP) en 2014.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La relevancia del desarrollo de aleaciones estratégicas, con ojos de mujer</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Algunas familias de aleaciones de aluminio son materiales livianos de alto desempeño, que se pueden
utilizar en construcciones soldadas, en todas las aplicaciones donde la reducción de peso es crucial
para la selección de los elementos estructurales, como en la industria aeroespacial, donde
actualmente se utilizan este tipo de aleaciones para la fabricación de tanques de combustible o
elementos estructurales como fuselajes. Es por ello que contar con la tecnología para su fabricación
supone para un país el poder de decisión y autoabastecimiento necesarios para poder desarrollar la
industria aeroespacial, dando un salto de calidad cuantitativo a todos los sectores que participan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En miras de un incipiente desarrollo aeroespacial nacional, se han y están desarrollando y
fabricando íntegramente aleaciones de este tipo, a saber AA 2219, AA 2319 y AA 2195, en los
laboratorios del PROINTEC, perteneciente al ProInTec I&amp;amp;D de la Facultad de Ingeniería de la UNLP. La
disertación estará a cargo de una integrante del Proyecto Acreditado en el programa de incentivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Inga. Ana Cozzarín&lt;/strong&gt; es Profesora en el Departamento de Ingeniería Mecánica de nuestra
Facultad, y en el Departamento de Ingeniería Mecánica de la Facultad de Ingeniería de la UNLP.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las discontinuidades mecánicas: su efecto sobre la propagación de fracturas hidráulicas</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La inyección de fluidos a presión en el subsuelo puede generar deslizamientos de fallas y sismicidad
inducida como se ha observado en algunos proyectos de recuperación de hidrocarburos, almacenamiento
de gas, captura de CO2, entre otros. Las discontinuidades mecánicas de baja escala (ej. contactos
litológicos) pueden no ser una preocupación sísmica principal debido a su orientación con respecto a
los esfuerzos principales y su baja conductividad hidráulica. Sin embargo, estudios recientes han
mostrado que estas discontinuidades pueden tener efectos perjudiciales en el desarrollo de
reservorios no convencionales de gas y petróleo (interferencias entre pozos, perdidas de integridad
de cañerías, baja productividad de los pozos, etc.), ya que podrían deslizarse como consecuencia de
las tensiones y las deformaciones inducidas por fracturas hidráulicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla se presentará una breve descripción sobre los conceptos básicos de la estimulación
hidráulica en reservorios no convencionales, y detalles sobre la identificación, caracterización y
el efecto que las discontinuidades mecánicas tienen sobre la propagación de las fracturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Dr. Ing. &lt;strong&gt;Martín Sánchez&lt;/strong&gt; es Profesor en el Departamento de Ingeniería Mecánica de nuestra
Facultad, y Jefe de área Fisica de Formaciones en YPF Tecnología (Y-TEC).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Variantes de amortiguadores granulares con reducción de efectos no lineales indeseados</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2021/seminario-21-05-18/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2021/seminario-21-05-18/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inicio del ciclo de seminarios 2021</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2021/2021-01/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2021/2021-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Inicio del ciclo de seminarios 2021 &amp;ldquo;Ingeniero Víctor Sacchetto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como es tradicional en nuestro grupo, durante este año se realizarán los seminarios
del GMG, cada 15 días, los martes a las 14 horas. Por la situación de pandemia, los
mismos se realizarán en forma virtual utilizando Google Meet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como un humilde homenaje del GMG, este año hemos decidido nombrar al ciclo de
seminarios &amp;ldquo;Ingeniero Víctor Sacchetto&amp;rdquo;, quien nos dejó en enero de este año.
Víctor fue decisivo para la creación de nuestro grupo, y desde entonces colaboró
activa y generosamente con nosotros. Justamente, el último seminario
del año pasado fue organizado por él. Su inesperada partida ha dejado en el GMG,
y en el Departamento de Mecánica, un vacío imposible de llenar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este evento especial de inicio del ciclo estará a cargo del Dr. Luis Pugnaloni,
quien fuera el fundador y primer Director del GMG. Invitamos a participar a toda
la comunidad tecnológica. El anuncio del seminario, con la información sobre el
tema a tratar y el enlace para acceder se pueden ver &lt;a href=&#34;http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2021/seminario-21-05-18/&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema integral de gestión y mantenimiento vehicular</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-11-24/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-11-24/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dash - Aplicaciones en el GMG</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-11-10/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-11-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dash es un marco de trabajo de python que sirve para la construcción de aplicaciones de análisis de
datos en un navegador web, se puede aplicar en las finanzas, para la creación de gráficas dinámicas
del valor de acciones de una empresa, o en cualquier proyecto que requiera el análisis de una fuente
de datos de manera gráfica para una visión más clara o &amp;ldquo;digerible&amp;rdquo; de los mismos. Se pueden crear
gráficas de diversos tipos, Lineas, puntos, barras, de pastel; también medidores de agujas,
marcadores led, termómetros, salidas de texto. gráficos de dispersión. Además cada elemento cuenta
con muchas funciones internas para customizarlos a gusto del diseñador, es una aplicación de código
libre muy flexible.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quería empezar con una pequeña introducción sobre qué es DASH, qué elementos lo componen y qué
alcances tiene la aplicación. Luego quería comentar la consigna que me dio el Director del GMG , el
Dr. Carlevaro,  a comienzos de mi beca, mostrare como lo fui resolviendo hasta tener el proyecto
finalizado. Y después tenía pensado hacer un pequeño taller práctico donde muestro como crear los
diferentes elementos visuales como gráficas, medidores de aguja y demás.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retratando transistores. Un breve recorrido por sus principios y limitaciones</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-10-27-2/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 14:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-10-27-2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Comunicación en la era tecnológica</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-10-27-1/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-10-27-1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ímpetu de ayudar</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-10-13/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-10-13/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Covid, aprendizaje y la educación universitaria en plena disrupción tecnológica</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-29/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-29/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El fascinante mundo de los materiales granulares: esa compleja simplicidad...</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-15/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semillas y propiedades dieléctricas en microondas. Potenciales aplicaciones en la agroindustria - Parte II</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-01/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semillas y propiedades dieléctricas en microondas. Potenciales aplicaciones en la agroindustria</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-08-18/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-08-18/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El uso de PIV en el transporte de agente de sostén durante la estimulación hidráulica</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-08-04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-08-04/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
