<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recent &amp; Upcoming Events | GMG</title>
    <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/</link>
      <atom:link href="http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Recent &amp; Upcoming Events</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><copyright>© 2012-2021 Grupo de Materiales Granulares</copyright><lastBuildDate>Tue, 15 Jun 2021 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/images/logo_huba578aa6b5500482f3aab5585e91b3f0_7048_300x300_fit_lanczos_2.png</url>
      <title>Recent &amp; Upcoming Events</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>La relevancia del desarrollo de aleaciones estratégicas, con ojos de mujer</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Algunas familias de aleaciones de aluminio son materiales livianos de alto desempeño, que se pueden
utilizar en construcciones soldadas, en todas las aplicaciones donde la reducción de peso es crucial
para la selección de los elementos estructurales, como en la industria aeroespacial, donde
actualmente se utilizan este tipo de aleaciones para la fabricación de tanques de combustible o
elementos estructurales como fuselajes. Es por ello que contar con la tecnología para su fabricación
supone para un país el poder de decisión y autoabastecimiento necesarios para poder desarrollar la
industria aeroespacial, dando un salto de calidad cuantitativo a todos los sectores que participan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En miras de un incipiente desarrollo aeroespacial nacional, se han y están desarrollando y
fabricando íntegramente aleaciones de este tipo, a saber AA 2219, AA 2319 y AA 2195, en los
laboratorios del PROINTEC, perteneciente al ProInTec I&amp;amp;D de la Facultad de Ingeniería de la UNLP. La
disertación estará a cargo de una integrante del Proyecto Acreditado en el programa de incentivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Inga. Ana Cozzarín&lt;/strong&gt; es Profesora en el Departamento de Ingeniería Mecánica de nuestra
Facultad, y en el Departamento de Ingeniería Mecánica de la Facultad de Ingeniería de la UNLP.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las discontinuidades mecánicas: su efecto sobre la propagación de fracturas hidráulicas</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La inyección de fluidos a presión en el subsuelo puede generar deslizamientos de fallas y sismicidad
inducida como se ha observado en algunos proyectos de recuperación de hidrocarburos, almacenamiento
de gas, captura de CO2, entre otros. Las discontinuidades mecánicas de baja escala (ej. contactos
litológicos) pueden no ser una preocupación sísmica principal debido a su orientación con respecto a
los esfuerzos principales y su baja conductividad hidráulica. Sin embargo, estudios recientes han
mostrado que estas discontinuidades pueden tener efectos perjudiciales en el desarrollo de
reservorios no convencionales de gas y petróleo (interferencias entre pozos, perdidas de integridad
de cañerías, baja productividad de los pozos, etc.), ya que podrían deslizarse como consecuencia de
las tensiones y las deformaciones inducidas por fracturas hidráulicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla se presentará una breve descripción sobre los conceptos básicos de la estimulación
hidráulica en reservorios no convencionales, y detalles sobre la identificación, caracterización y
el efecto que las discontinuidades mecánicas tienen sobre la propagación de las fracturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Dr. Ing. &lt;strong&gt;Martín Sánchez&lt;/strong&gt; es Profesor en el Departamento de Ingeniería Mecánica de nuestra
Facultad, y Jefe de área Fisica de Formaciones en YPF Tecnología (Y-TEC).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Variantes de amortiguadores granulares con reducción de efectos no lineales indeseados</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2021/seminario-21-05-18/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2021/seminario-21-05-18/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema integral de gestión y mantenimiento vehicular</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-11-24/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-11-24/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dash - Aplicaciones en el GMG</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-11-10/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-11-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dash es un marco de trabajo de python que sirve para la construcción de aplicaciones de análisis de
datos en un navegador web, se puede aplicar en las finanzas, para la creación de gráficas dinámicas
del valor de acciones de una empresa, o en cualquier proyecto que requiera el análisis de una fuente
de datos de manera gráfica para una visión más clara o &amp;ldquo;digerible&amp;rdquo; de los mismos. Se pueden crear
gráficas de diversos tipos, Lineas, puntos, barras, de pastel; también medidores de agujas,
marcadores led, termómetros, salidas de texto. gráficos de dispersión. Además cada elemento cuenta
con muchas funciones internas para customizarlos a gusto del diseñador, es una aplicación de código
libre muy flexible.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quería empezar con una pequeña introducción sobre qué es DASH, qué elementos lo componen y qué
alcances tiene la aplicación. Luego quería comentar la consigna que me dio el Director del GMG , el
Dr. Carlevaro,  a comienzos de mi beca, mostrare como lo fui resolviendo hasta tener el proyecto
finalizado. Y después tenía pensado hacer un pequeño taller práctico donde muestro como crear los
diferentes elementos visuales como gráficas, medidores de aguja y demás.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retratando transistores. Un breve recorrido por sus principios y limitaciones</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-10-27-2/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 14:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-10-27-2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Comunicación en la era tecnológica</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-10-27-1/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-10-27-1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ímpetu de ayudar</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-10-13/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-10-13/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Covid, aprendizaje y la educación universitaria en plena disrupción tecnológica</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-29/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-29/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El fascinante mundo de los materiales granulares: esa compleja simplicidad...</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-15/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semillas y propiedades dieléctricas en microondas. Potenciales aplicaciones en la agroindustria - Parte II</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-01/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semillas y propiedades dieléctricas en microondas. Potenciales aplicaciones en la agroindustria</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-08-18/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-08-18/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El uso de PIV en el transporte de agente de sostén durante la estimulación hidráulica</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-08-04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2020/seminario-20-08-04/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
