<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reservorio no convencional | GMG</title>
    <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/tag/reservorio-no-convencional/</link>
      <atom:link href="http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/tag/reservorio-no-convencional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Reservorio no convencional</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es</language><copyright>© 2012-2021 Grupo de Materiales Granulares</copyright><lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2021 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/media/GMG-logo.png</url>
      <title>Reservorio no convencional</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/tag/reservorio-no-convencional/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Las discontinuidades mecánicas: su efecto sobre la propagación de fracturas hidráulicas</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La inyección de fluidos a presión en el subsuelo puede generar deslizamientos de fallas y sismicidad
inducida como se ha observado en algunos proyectos de recuperación de hidrocarburos, almacenamiento
de gas, captura de CO2, entre otros. Las discontinuidades mecánicas de baja escala (ej. contactos
litológicos) pueden no ser una preocupación sísmica principal debido a su orientación con respecto a
los esfuerzos principales y su baja conductividad hidráulica. Sin embargo, estudios recientes han
mostrado que estas discontinuidades pueden tener efectos perjudiciales en el desarrollo de
reservorios no convencionales de gas y petróleo (interferencias entre pozos, perdidas de integridad
de cañerías, baja productividad de los pozos, etc.), ya que podrían deslizarse como consecuencia de
las tensiones y las deformaciones inducidas por fracturas hidráulicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla se presentará una breve descripción sobre los conceptos básicos de la estimulación
hidráulica en reservorios no convencionales, y detalles sobre la identificación, caracterización y
el efecto que las discontinuidades mecánicas tienen sobre la propagación de las fracturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Dr. Ing. &lt;strong&gt;Martín Sánchez&lt;/strong&gt; es Profesor en el Departamento de Ingeniería Mecánica de nuestra
Facultad, y Jefe de área Fisica de Formaciones en YPF Tecnología (Y-TEC).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
