<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marcos Madrid | GMG</title>
    <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/author/marcos-madrid/</link>
      <atom:link href="http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/author/marcos-madrid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Marcos Madrid</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es</language><copyright>© 2012-2021 Grupo de Materiales Granulares</copyright><lastBuildDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/media/GMG-logo.png</url>
      <title>Marcos Madrid</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/author/marcos-madrid/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Enhancement of the flow of vibrated grains through narrow apertures by addition of small particles</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-038/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-038/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Self-assembly of self-propelled magnetic grains</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-041/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-041/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matías Fernández recibió su título de Doctor en Ingeniería, mención Materiales</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2020/2020-10-16_titulo-mfernandez/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2020/2020-10-16_titulo-mfernandez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La entrega se hizo según los protocolos dispuestos a causa de la pandemia de SARS-Cov-2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy el Dr. Ing. Matías Fernández recibió su título de Doctor en Ingeniería, mención Materiales. Había
defendido su Tesis doctoral en noviembre de 2019.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felicitamos a Matías por su trabajo y dedicación como investigador del GMG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/CGarnfJH6Ir/?utm_source=ig_web_copy_link&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Consejeros de Mecánica&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El fascinante mundo de los materiales granulares: esa compleja simplicidad...</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-15/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mauro Baldini defendió su Tesis Doctoral</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2020/2020-07-01_defensa-tesis-baldini/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2020/2020-07-01_defensa-tesis-baldini/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El trabajo recibió elogio unánime del jurado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el día de hoy tenemos el agrado de felicitar al reciente
&lt;a href=&#34;http://granulares.frlp.utn.edu.ar/author/mauro-baldini&#34;&gt;Dr. Ing. Mauro Baldini&lt;/a&gt;,
quien ha realizado la defensa de su Tesis Doctoral titulada &lt;em&gt;Simulación del transporte
de agente de sostén en estimulación hidráulica&lt;/em&gt; obteniendo su título de Doctor en
Ingeniería, mención Materiales. Hacemos extensiva las felicitaciones a su Director, Dr.
Luis A. Puglanoni y a su Codirector, Dr. Ing. Martín Sánchez.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mauro es el tercer Doctor egresado de la carrera de Ingeniería Mecánica de la UTN FRLP, y el
segundo Doctor formado íntegramente en el Departamento de la carrera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su trabajo fue desarrollado en el Grupo de Materiales Granulares del Departamento de
Ingeniería Mecánica de la UTN-FRLP con el apoyo de CONICET y la empresa Y-TEC SA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/CCHCRwtHIrP/?utm_source=ig_web_copy_link&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Consejeros de Mecánica&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Differential equation for the flow rate of discharging silos based on energy balance</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-032/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-032/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Velocity profiles in forced silo discharges</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-010/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-010/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matías Fernández defendió su Tesis Doctoral</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2018/2018-11-23_defensa-tesis-fernandez/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2018/2018-11-23_defensa-tesis-fernandez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Obtuvo el grado de Doctor en Ingeniería, mención Materiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El flamante
&lt;a href=&#34;http://granulares.frlp.utn.edu.ar/author/matias-fernandez&#34;&gt;Dr. Ing. Fernández&lt;/a&gt;
defendió su
&lt;a href=&#34;http://granulares.frlp.utn.edu.ar/files/tesis/tesis_mfernandez.pdf&#34;&gt;Tesis&lt;/a&gt; titulada
&lt;em&gt;Transporte y estabilidad de agente de sostén en fractura hidráulica para la
estimulación de yacimientos de hidrocarburos no convencionales&lt;/em&gt;. La ceremonia se llevó
a cabo en el anfiteatro del Departamento de Ing. Química de UTN FRLP.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matías es el primer Doctor del Departamento de Ingeniería Mecánica íntegramente formado en
UTN FRLP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felicitamos a su Director, Luis Pugnaloni, y Codirector, Martín Sánchez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fuente&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BqiD-v5hIje/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Consejeros de Mecánica&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forced flow of granular media: Breakdown of the Beverloo scaling</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-027/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-027/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 International Conference on Micromechanics of Granular Media: Powders &amp; Grains</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2018/2018-02-21_8-international-conference/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2018/2018-02-21_8-international-conference/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Participamos del &lt;a href=&#34;https://www.epj-conferences.org/articles/epjconf/abs/2017/09/contents/contents.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;8&lt;sup&gt;vo&lt;/sup&gt; Powders &amp;amp; Grains&lt;/a&gt;, el cual reune cada cuatro años a
las figuras mas destacadas del área granular en distintas partes del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta oportunidad se realizó en Montpellier, Francia, entre los dias 3 y 7 de Julio, y
&lt;a href=&#34;http://granulares.frlp.utn.edu.ar/author/luis-pugnaloni&#34;&gt;Luis Pugnaloni&lt;/a&gt; fue invitado
para presentar un trabajo titulado &lt;strong&gt;A diferential equation for the flow rate during
silo discharge: beyond the Beverloo rule&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el mismo se decidió que el próximo &lt;em&gt;P&amp;amp;G&lt;/em&gt; a llevarse a cabo en el año 2021 será organizado en
Argentina, organizado por el GMG y en colaboración con un gran número de grupos del país, como
así también de Chile, Brasil, México y Venezuela entre otros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participamos de la 102° Reunión Nacional de la AFA</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2018/2018-02-21_102-reunion-afa/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2018/2018-02-21_102-reunion-afa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estuvimos en la &lt;a href=&#34;https://www.fisica.org.ar/wp-content/blogs.dir/33/files/sites/33/2019/02/resumen_rafa_2012.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;102° Reunión Nacional&lt;/a&gt; de la Asociación de Física Argentina, llevada
a cabo en la ciudad de La Plata entre los días 26 y 29 de septiembre de 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allí expusimos algunos de los resultados del grupo con una charla invitada a cargo de Luis
Pugnaloni titulada &lt;strong&gt;Redes de fuerzas en empaquetamientos de discos y pentágonos sometidos a
golpes: Agregados y correlaciones&lt;/strong&gt;, una presentación oral a cargo de Marcos Madrid titulada:
&lt;strong&gt;Descargas de Silos con Muestras Bidispersas&lt;/strong&gt; y un póster defendido por
&lt;a href=&#34;http://granulares.frlp.utn.edu.ar/author/emiliano-recalt&#34;&gt;Emiliano Recalt&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propiedades estructurales en carga y descarga de silos</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/project/pid-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/project/pid-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumen del proyecto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según cifras de la Organización de las Naciones Unidas para la Alimentación y la Agricultura (FAO), la producción
mundial anual de cereales es de aproximadamente 2x109 toneladas. Se calcula que el 10% de la energía producida en
el planeta, está dedicada al procesamiento de materiales granulares [&lt;a href=&#34;#1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;]. Sólo en Argentina, en la campaña 2014/2015,
la cosecha de cereales y oleaginosas alcanzó las 125 × 106 toneladas [&lt;a href=&#34;#2&#34;&gt;2&lt;/a&gt;]. Las pérdidas por problemas en
almacenamiento (como colapso de silos, atascos, etc.) y transporte de los mismos (límites en la velocidad de
llenado/vaciado, segregación, etc.) se estima que alcanzan en algunos casos al 30 % de la cosecha, lo cual se traduce
en pérdidas millonarias. Por otro lado, es sabido que la presión en el fondo de un silo varía con el protocolo de llenado
del mismo, y que que la inclusión de obstáculos en cercanías al orificio de salida pueden favorecer la descarga de un
silo y evitar los atascos  [&lt;a href=&#34;#3&#34;&gt;3&lt;/a&gt;] [&lt;a href=&#34;#4&#34;&gt;4&lt;/a&gt;]. En el presente proyecto se estudiará la variación de la presión en el fondo y de caudal
durante el proceso de carga/descarga para distintos protocolos de llenado así como en un silo reforzado con tensores
perpendiculares a las paredes del silo ubicados a diferentes alturas. Este tipo de dispositivos puede ser utilizado por
un lado para reforzar el silo en puntos clave (de mayor estrés), y por otro, para optimizar la descarga del material
granular. Se estudiará tanto por medio de simulaciones tipo DEM como de manera experimental, con un dispositivo
instalado en el GMG y otro que estamos desarrollando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id=&#34;1&#34;&gt; [1] &lt;/a&gt;  Duran, J. et al., Sands, Powders, and Grains: An Introduction
to the Physics of Granular Materials. (1999), Springer-Verlag New York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id=&#34;2&#34;&gt; [2] &lt;/a&gt;  &lt;a href=&#34;http://www.agroindustria.gob.ar/sitio/&#34;&gt;http://www.agroindustria.gob.ar/sitio/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id=&#34;3&#34;&gt; [3] &lt;/a&gt; Tuzun et al., Chemical Engineering Science Vol. 40. No. 3.
pp. 337-351, (1985).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id=&#34;4&#34;&gt; [4] &lt;/a&gt; Zuriguel et al., Physical Review Letters 107, 278001 (2011).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A differential equation for the flow rate during silo discharge: Beyond the Beverloo rule</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-031/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-031/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Búsqueda de candidato/a para puesto postdoctoral en transporte de agentes de sostén en fracturamiento hidráulico (vacante cubierta!)</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2017/2017-06-15_busqueda-candidato-postdoctoral/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2017/2017-06-15_busqueda-candidato-postdoctoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este proyecto intenta aportar detalles sobre el flujo de materiales granulares usados como agentes de sostén en la roca para guiar los procesos de decisión sobre protocolos y materiales a usar en este tipo de tecnologías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para más información, mirar archivo adjunto:
&lt;a href=&#34;http://granulares.frlp.utn.edu.ar/files/varios/pdts.pdf&#34;&gt; Agentes de sostén &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Búsqueda de candidato/a para tesis doctoral en nuevos sistemas de amortiguación usando materiales granulares (vacante cubierta!)</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2017/2017-06-15_busqueda-candidato-tesis-doctoral/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2017/2017-06-15_busqueda-candidato-tesis-doctoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El trabajo de tesis se centrará en el desarrollo y caracterización de nuevas variantes
de amortiguadores granulares que ofrezcan una respuesta más &amp;ldquo;lineal&amp;rdquo; y posible de
predecir usando modelos matemáticos simples que faciliten el diseño para nuevas
aplicaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mas información, mirar archivo adjunto:
&lt;a href=&#34;http://granulares.frlp.utn.edu.ar/files/varios/amortiguadores-granulares.pdf&#34;&gt; Amortiguadores graulares &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop on flow of granular materials and stresses under different solicitations</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2016/2016-12-13_workshop-on-flow-of-granular-materials-and-stresses-under-different-solicitations/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2016/2016-12-13_workshop-on-flow-of-granular-materials-and-stresses-under-different-solicitations/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Organizamos un Workshop en el Polo Científico Tecnológico entre los días 19 y 21 de
septiembre de 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el marco del Centro Argentino-Francés de Ciencias de la Ingeniería (CAFCI) y con el
objetivo de generar una red de cooperación para desarrollar contribuciones desde las
diferentes áreas de conocimiento, organizamos un Workshop en el Polo Científico
Tecnológico entre los días 19 y 21 de septiembre de 2016. Se contó con la participación
de más de 25 investigadores de Francia, Estados Unidos, Chile, Brasil y de diferentes
regiones de Argentina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participamos del XIV TREFEMAC</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2016/2016-05-24_xiv-trefemac/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2016/2016-05-24_xiv-trefemac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Congreso tuvo lugar entre el 4 y 6 de mayo de 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Congreso Regional de Física Estadística y Aplicaciones a la Materia Condensada se
llevó a cabo entre 4 y el 6 de mayo de 2016 en instalaciones del Centro Atómico
Bariloche (CAB)-Instituto Balseiro (IB). Presentamos una comunicación oral y realizamos
un fructífero intercambio de ideas y posturas entre investigadores tanto de la Argentina
como de países vecinos, en temas de Física Estadística con aplicaciones a Sistemas
Complejos y Materia Condensada.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Southern Workshop on Granular Materials 2015</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2016/2016-05-24_southern-workshop-on-granular-materials/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2016/2016-05-24_southern-workshop-on-granular-materials/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Participamos del Workshop 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre el 30 de noviembre y el 3 de diciembre de 2015 participamos del Workshop organizado
por los departamentos de física de la Universidad de Chile y la Pontífica Universidad
Católica de Valparaíso en Santiago de Chile. Presentamos dos comunicaciones orales y dos
pósters. Juan Pablo Cagnola tomó el curso &amp;ldquo;Hands-on School&amp;rdquo; llevado a cabo los días 26 y
27 de noviembre en el mismo centro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flujo y transporte de material granular en sistemas de interés tecnológico</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/project/pid-1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/project/pid-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumen del proyecto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los materiales granulares constituyen uno de los principales insumos y productos de
procesos tecnológicos en diversas industrias tales como la minera, alimenticia,
farmacéutica, cosmética, energética, etc. Su manipulación, almacenamiento y transporte
resultan claves en la optimización de tales procesos, por lo que un detallado conocimiento
de estos procedimientos en una gran variedad de situaciones resulta de enorme interés. En
este proyecto estudiaremos el flujo y transporte de material granular en diversos sistemas
de interés tecnológico (descargas de silos en dos y tres dimensiones, transporte de
material granular mediante líquidos en geometrías raras, etc.), utilizando para ello
abordajes experimentales y computacionales. En particular se dispondrá del equipamiento
disponible en Grupo de Materiales Granulares (GMG) tales como silos 2D y 3D, máquina
simuladora de fractura, y el clúster de cálculo. Por otra parte, el presente proyecto
pretende consolidar un equipo de trabajo con la capacidad operativa suficiente como para
brindar asesoramiento a empresas y organismos que demanden estudios sobre problemas
relacionados con los materiales granulares. En este sentido se dará especial importancia a
la formación de recursos humanos en instancias de grado y posgrado, así como también a la
formación de investigadores jóvenes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuimos a la 100° Reunión Nacional de la AFA</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2015/2015-09-29_100-reunion-afa/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2015/2015-09-29_100-reunion-afa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Concurrimos a la &lt;a href=&#34;http://rafa.fisica.org.ar/wp-content/uploads/2018/10/AFA_2015_Libro_resumenes_final3.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;100° Reunión Nacional&lt;/a&gt; de la Asociación de Física Argentina que se
llevó a cabo en la ciudad de Merlo, provincia de San Luis entre los días 22 y 25 de
septiembre del corriente año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allí expusimos algunos de los resultados del grupo con una presentación oral a cargo de
Marcos Madrid titulada &lt;em&gt;Límites de la universalidad del caudal en flujos granulares&lt;/em&gt; y
otra a cargo de Daniel Parisi con quien se realizó una extensa colaboración en el
trabajo denominado &lt;em&gt;Faster is Slower&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estuvimos en las Jornadas de Geociencia para la Ingeniería</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2015/2015-09-09_jornadas-geociencias-ingenieria/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2015/2015-09-09_jornadas-geociencias-ingenieria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://granulares.frlp.utn.edu.ar/author/matias-fernandez&#34;&gt;Matías Fernández&lt;/a&gt; expuso
la charla titulada &amp;ldquo;Estudio experimental sobre el transporte y la disposición del
agente de sostén en fracturas hidráulicas&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las Segundas Jornadas de Geociencias para la Ingeniería se llevaron a cabo en la Ciudad
Autónoma de Buenos Aires entre los días 2 y 3 de septiembre de 2015. Fueron organizadas
por el Instituto de Geodesia y Geofísica Aplicadas, el Departamento de Agrimensura y el
Museo de Ciencia y Técnica de la Facultad de Ingeniería de la UBA.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista de la Secretaría de Ciencia y Tecnología a Luis Pugnaloni</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2015/2015-09-08_entrevista-luis-pugnaloni/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2015/2015-09-08_entrevista-luis-pugnaloni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La &lt;a href=&#34;https://www.frlp.utn.edu.ar/sec-ciencia-tecnologia&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Secretaría de Ciencia y Tecnología&lt;/a&gt; de la UTN FRLP, en el marco de las Jornadas de
Ciencia y Tecnología 2015, realizó una entrevista a Luis Pugnaloni, Director del Grupo de
Materiales Granulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la charla Pugnaloni dio una breve recorrida para conocer quienes conforman el grupo,
los trabajo que están realizando en este momento, y las perspectivas a futuro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participamos en el Curso de Especialización en Termodinámica de Fluidos para la Industria Petrolera</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2015/2015-05-12_curso-termodinamica-fluidos-industria-petrolera/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2015/2015-05-12_curso-termodinamica-fluidos-industria-petrolera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El curso se dictó en la Universidad Nacional de Córdoba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estuvimos del 4 al 8 de mayo de 2015, tomando el curso como parte de la fomación de
posgrado para profundizar los conocimientos en temas relativos al comportamiento de fases
de fluidos como también de propiedades termodinámicas o PVT.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estuvimos en el XIII TREFEMAC</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2015/2015-05-11_xiii_trefemac/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2015/2015-05-11_xiii_trefemac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Participamos del XIII Congreso Regional de Física Estadística y Aplicaciones a la Materia
Condensada (XIII TREFEMAC 2015).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evento se realizó entre el miércoles 6 y el viernes 8 de mayo de 2015 en el Centro
Tecnológico de Desarrollo Regional &lt;a href=&#34;http://www.reyunos.utn.edu.ar/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Los Reyunos&lt;/a&gt;, de la
UTN Facultad Regional San Rafael, Mendoza. Presentamos una exposición oral sobre Física
Estadística en Medios Granulares y un poster sobre Flujos de partículas bidispersas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juan Pablo Peralta gana concurso del Ministerio de Defensa</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2015/2015-03-03_juan-pablo-peralta-gana-concurso-ministerio-defensa/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2015/2015-03-03_juan-pablo-peralta-gana-concurso-ministerio-defensa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Juan Pablo Peralta resultó uno de los 10 ganadores del concurso &lt;em&gt;Proyecto de desarrollo
tecnológico General Manuel Nicolás Savio&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este premio se otorga a proyectos presentados por jóvenes estudiantes de ingeniería. El
proyecto de Juan Pablo se titula &amp;ldquo;Refrigeración de sensores infrarrojos para visión
nocturna&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
