<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mujer | GMG</title>
    <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/tag/mujer/</link>
      <atom:link href="http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/tag/mujer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Mujer</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><copyright>© 2012-2021 Grupo de Materiales Granulares</copyright><lastBuildDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/images/logo_huba578aa6b5500482f3aab5585e91b3f0_7048_300x300_fit_lanczos_2.png</url>
      <title>Mujer</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/tag/mujer/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>23 de junio: Dia Internacional de Mujer en Ingeniería</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/post/2021/2021-07/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/post/2021/2021-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cada 23 de junio se celebra el Día Internacional de la Mujer en Ingeniería, con el objetivo de
reivindicar a las mujeres por su papel en un sector que tradicionalmente ha estado dominado por los
hombres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Día Internacional de la Mujer en la Ingeniería fue lanzado por primera vez en el Reino Unido el
23 de junio de 2014 por la &lt;a href=&#34;https://www.wes.org.uk/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Women&amp;rsquo;s Engineering Society (WES)&lt;/a&gt; para celebrar su 95º aniversario.
Desde su lanzamiento en aquel año el evento ha crecido enormemente hasta el punto de recibir el
patrocinio de la UNESCO en 2016. En 2017 el Día Internacional de la Mujer en la
Ingeniería se convirtió por primera vez en un evento mundial debido al interés y entusiasmo
desarrollado por el público y los participantes en los años anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este día es parte de una campaña de concienciación alrededor de todo el mundo para elevar el perfil
de la mujer en ingeniería e igualar las oportunidades disponibles en la industria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Animar a las mujeres a que se incorporen a las carreras de ingeniería es esencial para que la
industria sea más inclusiva, y para contribuir a que los puestos de trabajo de ingeniería del
futuro sean ocupados por los y las mejores y más brillantes de hoy.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
