<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ramiro Irastorza | GMG</title>
    <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/author/ramiro-irastorza/</link>
      <atom:link href="http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/author/ramiro-irastorza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Ramiro Irastorza</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es</language><copyright>© 2012-2021 Grupo de Materiales Granulares</copyright><lastBuildDate>Tue, 18 Aug 2020 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/media/GMG-logo.png</url>
      <title>Ramiro Irastorza</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/author/ramiro-irastorza/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Semillas y propiedades dieléctricas en microondas. Potenciales aplicaciones en la agroindustria</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-08-18/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-08-18/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Differences in applied electrical power between full thorax models and limited-domain models for RF cardiac ablation</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-041/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-041/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microwave tomography with phaseless data on the calcaneus by means of artificial neural networks</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-049/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-049/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sensitivity analysis on imaging the calcaneus using microwaves</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-048/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-048/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phaseless Microwave Imaging Of Dielectric Cylinders: An Artificial Neural Networks-Based Approach</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-050/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-050/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uncertainties and temperature correction in molecular dynamic simulations of dielectric properties of condensed polar systems</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-047/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-047/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flujo y transporte de material granular en sistemas de interés tecnológico</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/project/pid-1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/project/pid-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumen del proyecto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los materiales granulares constituyen uno de los principales insumos y productos de
procesos tecnológicos en diversas industrias tales como la minera, alimenticia,
farmacéutica, cosmética, energética, etc. Su manipulación, almacenamiento y transporte
resultan claves en la optimización de tales procesos, por lo que un detallado conocimiento
de estos procedimientos en una gran variedad de situaciones resulta de enorme interés. En
este proyecto estudiaremos el flujo y transporte de material granular en diversos sistemas
de interés tecnológico (descargas de silos en dos y tres dimensiones, transporte de
material granular mediante líquidos en geometrías raras, etc.), utilizando para ello
abordajes experimentales y computacionales. En particular se dispondrá del equipamiento
disponible en Grupo de Materiales Granulares (GMG) tales como silos 2D y 3D, máquina
simuladora de fractura, y el clúster de cálculo. Por otra parte, el presente proyecto
pretende consolidar un equipo de trabajo con la capacidad operativa suficiente como para
brindar asesoramiento a empresas y organismos que demanden estudios sobre problemas
relacionados con los materiales granulares. En este sentido se dará especial importancia a
la formación de recursos humanos en instancias de grado y posgrado, así como también a la
formación de investigadores jóvenes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exact predictions from the Edwards ensemble versus realistic simulations of tapped narrow two-dimensional granular columns</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-008/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-008/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
