<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ariel Meyra | GMG</title>
    <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/author/ariel-meyra/</link>
      <atom:link href="http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/author/ariel-meyra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Ariel Meyra</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es</language><copyright>© 2012-2021 Grupo de Materiales Granulares</copyright><lastBuildDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/media/GMG-logo.png</url>
      <title>Ariel Meyra</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/author/ariel-meyra/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Edición 2021 del curso HCC</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2021/2021-04/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2021/2021-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se abre la inscripción al curso &amp;ldquo;Herramientas Computacionales para Científicos (HCC)&amp;rdquo; &lt;strong&gt;(Actualizado)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante el segundo semestre se dictará el curso &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Herramientas Computacionales para Científicos (HCC)&amp;quot;&lt;/strong&gt;,
en modalidad virtual debido a las restricciones impuestas por la pandemia de COVID-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este curso tiene como objetivo brindar al estudiante
la base técnica y operacional para el trabajo de programación, cálculo numérico y simulación requerido en
diversas áreas de la ciencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El curso está dirigido principalmente a estudiantes de posgrado, pero también a estudiantes avanzados de grado
y profesionales. Los conocimientos requeridos son los que proveen los cursos iniciales de carreras en ciencias
naturales, exactas e ingenierías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HCC se encuentra acreditado como válido para el doctorado en la Universidad Tecnológica Nacional (CS UTN N° 1478/2015)
y también en las facultades de Ciencias Exactas y de Ciencias Astronómicas y Geofísicas  de la Universidad Nacional
de La Plata.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;contenidos&#34;&gt;Contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mediante un abordaje teórico-práctico, el curso comprende el abordaje de tres bloques de contenidos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programación procedimental y orientada a objetos:&lt;/strong&gt;
Fortran, C++, Python, Bash, optimización de programas reales e introducción a la
programación concurrente.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Implementación de métodos numéricos:&lt;/strong&gt;
resolución de ecuaciones trascendentes, sistemas de ecuaciones lineales, integración y diferenciación
numérica, ecuaciones diferenciales ordinarias y parciales, y análisis espectral.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simulación:&lt;/strong&gt;
Monte Carlo en sistemas desordenados y en redes, dinámica molecular, dinámica browniana, algoritmos
evolutivos y redes neuronales.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;docentes&#34;&gt;Docentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los docentes que participarán este año en el dictado del curso son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Facundo Batista: Canonical Ltd.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Manuel Carlevaro: GMG UTN, IFLySiB.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tomás Grigera: UNLP, IFLySiB.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nara Guisoni: INIFTA&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ramiro Irastorza: GMG UTN, IFLySiB.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Federico Lotto: UNLP.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;José Massón: Canonical Ltd.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ariel Meyra: GMG UTN, IFLySiB.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sebastián Pazos: UNLP, CONICET&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Luis Pugnaloni: UNLPam, CONICET.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diego Rosales: UNLP, IFLySiB.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Victoria Vampa: UNLP.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Guillermo Zarragoicoechea: UNLP, IFLySiB.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los encuentros virtuales se realizarán utilizando la plataforma Zoom, los viernes de 16 a 20 horas,
comenzando el 6 de agosto, previendo su finalización la primera semana de diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La inscripción estará abierta entre el 1 y el 15 de junio, y debe realizarse
completando el siguiente &lt;a href=&#34;https://forms.gle/ovXimkXdBc8ySBpWA&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;formulario&lt;/a&gt;. El curso no está arancelado
para estudiantes de grado, de posgrado y miembros de instituciones educativas y científicas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;actualización&#34;&gt;Actualización&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La inscripción cerró el 15 de junio. Quienes estén interesados en cursar la edición 2022 pueden registrarse en
este &lt;a href=&#34;https://forms.gle/BqsxTe17b5rJAf4d7&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;formulario&lt;/a&gt;. Los registrados serán notificados al momento de
abrir la inscripción para la próxima edición.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;contacto&#34;&gt;Contacto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para consultas, enviar correo electrónico a:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto://marisa.orzuza@gmail.com&#34;&gt;Marisa Orzuza&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto://ramiro.m.irastorza@gmail.com&#34;&gt;Ramiro Irastorza&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto://manuel.carlevaro@gmail.com&#34;&gt;Manuel Carlevaro&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inicio del ciclo de seminarios 2021</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2021/2021-01/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/post/2021/2021-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Inicio del ciclo de seminarios 2021 &amp;ldquo;Ingeniero Víctor Sacchetto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como es tradicional en nuestro grupo, durante este año se realizarán los seminarios
del GMG, cada 15 días, los martes a las 14 horas. Por la situación de pandemia, los
mismos se realizarán en forma virtual utilizando Google Meet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como un humilde homenaje del GMG, este año hemos decidido nombrar al ciclo de
seminarios &amp;ldquo;Ingeniero Víctor Sacchetto&amp;rdquo;, quien nos dejó en enero de este año.
Víctor fue decisivo para la creación de nuestro grupo, y desde entonces colaboró
activa y generosamente con nosotros. Justamente, el último seminario
del año pasado fue organizado por él. Su inesperada partida ha dejado en el GMG,
y en el Departamento de Mecánica, un vacío imposible de llenar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este evento especial de inicio del ciclo estará a cargo del Dr. Luis Pugnaloni,
quien fuera el fundador y primer Director del GMG. Invitamos a participar a toda
la comunidad tecnológica. El anuncio del seminario, con la información sobre el
tema a tratar y el enlace para acceder se pueden ver &lt;a href=&#34;http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2021/seminario-21-05-18/&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semillas y propiedades dieléctricas en microondas. Potenciales aplicaciones en la agroindustria - Parte II</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/talk/seminarios/2020/seminario-20-09-01/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correlation functions in mixtures with energetically favoured nearest neighbours of different kind: a size-asymmetric case</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-046/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-046/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperuniformity on spherical surfaces</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-051/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-051/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Study of nanoconfined mixtures of decane and water: Structure and dynamic</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-052/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/publication/gmg-052/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propiedades estructurales en carga y descarga de silos</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/project/pid-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/project/pid-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumen del proyecto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según cifras de la Organización de las Naciones Unidas para la Alimentación y la Agricultura (FAO), la producción
mundial anual de cereales es de aproximadamente 2x109 toneladas. Se calcula que el 10% de la energía producida en
el planeta, está dedicada al procesamiento de materiales granulares [&lt;a href=&#34;#1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;]. Sólo en Argentina, en la campaña 2014/2015,
la cosecha de cereales y oleaginosas alcanzó las 125 × 106 toneladas [&lt;a href=&#34;#2&#34;&gt;2&lt;/a&gt;]. Las pérdidas por problemas en
almacenamiento (como colapso de silos, atascos, etc.) y transporte de los mismos (límites en la velocidad de
llenado/vaciado, segregación, etc.) se estima que alcanzan en algunos casos al 30 % de la cosecha, lo cual se traduce
en pérdidas millonarias. Por otro lado, es sabido que la presión en el fondo de un silo varía con el protocolo de llenado
del mismo, y que que la inclusión de obstáculos en cercanías al orificio de salida pueden favorecer la descarga de un
silo y evitar los atascos  [&lt;a href=&#34;#3&#34;&gt;3&lt;/a&gt;] [&lt;a href=&#34;#4&#34;&gt;4&lt;/a&gt;]. En el presente proyecto se estudiará la variación de la presión en el fondo y de caudal
durante el proceso de carga/descarga para distintos protocolos de llenado así como en un silo reforzado con tensores
perpendiculares a las paredes del silo ubicados a diferentes alturas. Este tipo de dispositivos puede ser utilizado por
un lado para reforzar el silo en puntos clave (de mayor estrés), y por otro, para optimizar la descarga del material
granular. Se estudiará tanto por medio de simulaciones tipo DEM como de manera experimental, con un dispositivo
instalado en el GMG y otro que estamos desarrollando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id=&#34;1&#34;&gt; [1] &lt;/a&gt;  Duran, J. et al., Sands, Powders, and Grains: An Introduction
to the Physics of Granular Materials. (1999), Springer-Verlag New York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id=&#34;2&#34;&gt; [2] &lt;/a&gt;  &lt;a href=&#34;http://www.agroindustria.gob.ar/sitio/&#34;&gt;http://www.agroindustria.gob.ar/sitio/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id=&#34;3&#34;&gt; [3] &lt;/a&gt; Tuzun et al., Chemical Engineering Science Vol. 40. No. 3.
pp. 337-351, (1985).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id=&#34;4&#34;&gt; [4] &lt;/a&gt; Zuriguel et al., Physical Review Letters 107, 278001 (2011).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flujo y transporte de material granular en sistemas de interés tecnológico</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/project/pid-1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/es/project/pid-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumen del proyecto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los materiales granulares constituyen uno de los principales insumos y productos de
procesos tecnológicos en diversas industrias tales como la minera, alimenticia,
farmacéutica, cosmética, energética, etc. Su manipulación, almacenamiento y transporte
resultan claves en la optimización de tales procesos, por lo que un detallado conocimiento
de estos procedimientos en una gran variedad de situaciones resulta de enorme interés. En
este proyecto estudiaremos el flujo y transporte de material granular en diversos sistemas
de interés tecnológico (descargas de silos en dos y tres dimensiones, transporte de
material granular mediante líquidos en geometrías raras, etc.), utilizando para ello
abordajes experimentales y computacionales. En particular se dispondrá del equipamiento
disponible en Grupo de Materiales Granulares (GMG) tales como silos 2D y 3D, máquina
simuladora de fractura, y el clúster de cálculo. Por otra parte, el presente proyecto
pretende consolidar un equipo de trabajo con la capacidad operativa suficiente como para
brindar asesoramiento a empresas y organismos que demanden estudios sobre problemas
relacionados con los materiales granulares. En este sentido se dará especial importancia a
la formación de recursos humanos en instancias de grado y posgrado, así como también a la
formación de investigadores jóvenes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
