<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Emiliano Recalt | GMG</title>
    <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/author/emiliano-recalt/</link>
      <atom:link href="http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/author/emiliano-recalt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Emiliano Recalt</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><copyright>© 2012-2021 Grupo de Materiales Granulares</copyright><lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/images/logo_huba578aa6b5500482f3aab5585e91b3f0_7048_300x300_fit_lanczos_2.png</url>
      <title>Emiliano Recalt</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/author/emiliano-recalt/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Propiedades estructurales en carga y descarga de silos</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/project/pid-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/project/pid-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumen del proyecto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según cifras de la Organización de las Naciones Unidas para la Alimentación y la Agricultura (FAO), la producción
mundial anual de cereales es de aproximadamente 2x109 toneladas. Se calcula que el 10% de la energía producida en
el planeta, está dedicada al procesamiento de materiales granulares [&lt;a href=&#34;#1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;]. Sólo en Argentina, en la campaña 2014/2015,
la cosecha de cereales y oleaginosas alcanzó las 125 × 106 toneladas [&lt;a href=&#34;#2&#34;&gt;2&lt;/a&gt;]. Las pérdidas por problemas en
almacenamiento (como colapso de silos, atascos, etc.) y transporte de los mismos (límites en la velocidad de
llenado/vaciado, segregación, etc.) se estima que alcanzan en algunos casos al 30 % de la cosecha, lo cual se traduce
en pérdidas millonarias. Por otro lado, es sabido que la presión en el fondo de un silo varía con el protocolo de llenado
del mismo, y que que la inclusión de obstáculos en cercanías al orificio de salida pueden favorecer la descarga de un
silo y evitar los atascos  [&lt;a href=&#34;#3&#34;&gt;3&lt;/a&gt;] [&lt;a href=&#34;#4&#34;&gt;4&lt;/a&gt;]. En el presente proyecto se estudiará la variación de la presión en el fondo y de caudal
durante el proceso de carga/descarga para distintos protocolos de llenado así como en un silo reforzado con tensores
perpendiculares a las paredes del silo ubicados a diferentes alturas. Este tipo de dispositivos puede ser utilizado por
un lado para reforzar el silo en puntos clave (de mayor estrés), y por otro, para optimizar la descarga del material
granular. Se estudiará tanto por medio de simulaciones tipo DEM como de manera experimental, con un dispositivo
instalado en el GMG y otro que estamos desarrollando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id=&#34;1&#34;&gt; [1] &lt;/a&gt;  Duran, J. et al., Sands, Powders, and Grains: An Introduction
to the Physics of Granular Materials. (1999), Springer-Verlag New York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id=&#34;2&#34;&gt; [2] &lt;/a&gt;  &lt;a href=&#34;http://www.agroindustria.gob.ar/sitio/&#34;&gt;http://www.agroindustria.gob.ar/sitio/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id=&#34;3&#34;&gt; [3] &lt;/a&gt; Tuzun et al., Chemical Engineering Science Vol. 40. No. 3.
pp. 337-351, (1985).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id=&#34;4&#34;&gt; [4] &lt;/a&gt; Zuriguel et al., Physical Review Letters 107, 278001 (2011).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
