<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aleaciones | GMG</title>
    <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/tag/aleaciones/</link>
      <atom:link href="http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/tag/aleaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Aleaciones</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><copyright>© 2012-2021 Grupo de Materiales Granulares</copyright><lastBuildDate>Tue, 15 Jun 2021 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/images/logo_huba578aa6b5500482f3aab5585e91b3f0_7048_300x300_fit_lanczos_2.png</url>
      <title>Aleaciones</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/tag/aleaciones/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>La relevancia del desarrollo de aleaciones estratégicas, con ojos de mujer</title>
      <link>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://granulares.frlp.utn.edu.ar/en/talk/seminarios/2021/seminario-21-06-15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Algunas familias de aleaciones de aluminio son materiales livianos de alto desempeño, que se pueden
utilizar en construcciones soldadas, en todas las aplicaciones donde la reducción de peso es crucial
para la selección de los elementos estructurales, como en la industria aeroespacial, donde
actualmente se utilizan este tipo de aleaciones para la fabricación de tanques de combustible o
elementos estructurales como fuselajes. Es por ello que contar con la tecnología para su fabricación
supone para un país el poder de decisión y autoabastecimiento necesarios para poder desarrollar la
industria aeroespacial, dando un salto de calidad cuantitativo a todos los sectores que participan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En miras de un incipiente desarrollo aeroespacial nacional, se han y están desarrollando y
fabricando íntegramente aleaciones de este tipo, a saber AA 2219, AA 2319 y AA 2195, en los
laboratorios del PROINTEC, perteneciente al ProInTec I&amp;amp;D de la Facultad de Ingeniería de la UNLP. La
disertación estará a cargo de una integrante del Proyecto Acreditado en el programa de incentivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Inga. Ana Cozzarín&lt;/strong&gt; es Profesora en el Departamento de Ingeniería Mecánica de nuestra
Facultad, y en el Departamento de Ingeniería Mecánica de la Facultad de Ingeniería de la UNLP.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
